［檢討］北區手足麻煩入一入黎

今日北區好多手足出左黎，值得一讚，但係同時明顯感受到係新手場，以下為小弟一啲意見...

1）rb
手足拆欄個時唔好鳩chok，今日見到螺絲扭都未扭就成排係咁chok，咁樣好易整親拆緊螺絲既手足。唔好咁心急，逐個拆慢慢黎...
啲欄拆出黎係用，唔係比你enjoy拆個下既成就感。今日見到幾個欄拆完泊埋一邊，然後隔離繼續拆，冇人諗住抬出去砌rb...
整rb係唔洗讓車過，rb整出黎就係要塞交通塞狗車，你放走晒啲車塞黎做乜？你諗下，狗車係後面塞住，狗要落地跑然後捉人快，定成架狗車直駛入黎直接捉快？你覺得阻到人見到司機無助既，可以去溝通下，教下佢可以揸邊條路走...
三角鐵馬係用黎衝，純粹擋路既就咁鳩放係地，愈亂愈好，同埋放得平均啲，今日見到右邊馬路就放滿水馬，左邊得個路牌...

2）大嗌
當前面大嗌一啲資訊既時候，如轉場、要物資、要fa、有狗等，麻煩後面要幫手嗌傳落去。今日轉場個陣得前面知，後面完全冇收到資訊，然後就愈行愈少人散晒...
叫fa個陣，麻煩講埋係咩方向，fa只係聽到有人嗌要，但完全唔知邊到要，想救都救唔到...
報有狗個時，麻煩講埋數量同地點，今日長期聽到有人大嗌有狗，但係又冇數又唔知邊到有，手足好難應
（值得一讚既係，好好今日冇人鳩叫唱死黑警）

3）遮陣
開遮係cover做野既手足，唔係cover自己。今日見到手足做野個陣，其他人係有開遮，但係遮自己，對手足好冇保障...
手足做完野，麻煩等佢離開工作範圍先收遮。今日手足岩岩做完遮陣就即刻散晒，手足仲係入面，咁同冇cover冇分別..
擔遮既方法係向側面遮，見到手足用平時落雨方法遮，淨係遮到個頂，側面完全睇晒，如果有人影相就好易影到手足...

4）保護
手套必需戴！
口罩麻煩戴好啲，cover晒口鼻，你永遠唔知邊到有人影相

5）暫時諗到咁多，手足有冇其他意見

另外，明白大家好想北區破處獲得催淚彈嘉許，但係大家要記得冇狗係好事，冇狗就唔會有手足受傷被捕！

［極重要］做嘢還做嘢，P牌仔想畀個革命方向大家討論討論

北區手足入黎睇睇

小弟愚見

北區手足要keep住團火

北區要繼續光復，趕走水貨客

聽日繼續

有冇北區人

推 好多野要檢討

仲有，出到黎抗爭，大家唔好再咁奉公守法
咪再喺行人路度行，去返大馬路行

北區哨做得好好牙！我愛心穎b!

同埋大家行就行，要等朋友既行埋一邊等，唔好企路中心等，後面手足唔知以為停低左就斷晒纜

太多人冇包實就去做野
個個都剩係口罩 頭髮耳仔頸 乜都睇到哂
除此之外見得最多既就係噴漆
行街冇帶遮 帶遮唔識擔遮 大佬啊 遮手足 擋鏡擋CCTV啊
同埋冇狗個陣和理非都可以用遮打狗嘛
唔好成日m左人地把遮 冇遮會驚冇武器打狗

去做野既手足麻煩包實啲，得個口罩既麻煩行後啲交比密實手足做小心為上

可能好多人第一次落工地，今日觀察到工友有啲位唔完美，可接受，要改善：

- 北區人落雨有遮都唔鍾意開..下次自己唔用遮都可以遮下身邊有需要嘅人，守望相助

-工友工作時要留意小心週圍手足；其他手足都小心碎片唔好行咁近，喺工地要有警覺性

-封路手足set roadblock位同指揮交通都好重要，做唔到粗重嘢都仲有好多崗位，盡量唔好企喺度齋望

今日真係好多人，估唔到💪🏻繼續努力繼續進步
—-From tg

加油！早啲訓聽日見

反抗啊！！！

光復上水！

好多人連遮都冇帶

光復上水啊你老母

完全同意
另外提一點

來回上水粉嶺時 係有小小距離既
請手足班行快兩步 快閃

唔係飯外散步

北區人幫推！

幸好大家都聽講，願意唔再留戀行人路

加油呀 #來日方長

大家今日好叻豬

唔好企係天橋隔離

可能有人掉野/影相

企都企係橋底

今日有個位企左係粉中兩條天橋中間溝酒

上邊實有會有人影到

同埋快閃轉場唔好用大聲公啦

我諗連天橋D人都聽到

今日rb 果到真係要再進步多啲
上廣果邊有個巴士佬係咁執開啲rb比車行
有啲手足仲行埋去幫拖
好彩今日北區唔受尊重
唔係就好危險架
真係唔好再開路比車過

北區幫推

北區人
發夢見到有段時間D人好散
唔知係專登分散be water
定係真係唔知做咩
隊頭分散左
後面唔知要行去邊
另外求Tg
或者下次專登開個北區PO比人跟進最新動向？

搬鐵馬個啲同我帶手套

？

今日上水人好叻！！
光復上水 還我淨土！

另外唔該手足注意安全
樓上丟個玻璃樽落黎有手足仲係露天唔擔遮
同埋消息傳遞有問題
係狗鐵門口明明只係職員
有人叫左句有狗
D人就開始跑了
好容易製造恐慌

今晚北區火魔法師手足好型
雖然啲狗懶得理我哋
但係我哋要一齊努力 keep 住做落去！

留戀行人路真係想死一開始仲要等埋紅綠燈，望到都燥

其實係因為手足唔傳話前面傾完轉場，嗌左幾聲，正常就應該後面手足keep住嗌落去，通知後面手足一齊行。但係今日傳話真係弱左啲，搞到啲人散晒

其實今日真心好彩北區被遺忘如果唔係會死得好慘
太多新手，聽到有狗已經驚諗住跑，見到狗仲得了既
RB 又set到錯晒，人又散晒，有狗應該捉好多

其實而家係區區都好多新手 前線冇左好多
不過有樣野想講 掉野/打野可以準少少 今日見到有tk 情況

睇唔到圖

有

北區撚好波

上水撚發咗接近四十次夢，除咗火魔同校巴之外咩都做過想分享

十一之後想整份抗爭手冊，但都未做好就嚟個蒙面法

暫時俾個新手位置先（會有唔update ）

修身
第一：認清事實
由當時五大訴求缺一不可，經過721，831，新屋嶺，十一國殤，蒙面法，現今已經唔再係遊行示威集會咁簡單。希望大家可以轉變個心態，由以前嘅「嘻嘻哈哈行街快樂抗爭」，轉變成「最少有機會食TG嘅勇武抗爭」嘅心態。因為TG早早喺612已經係塔利班基本技。

本人唔想咁沉重，但陶傑喺光明頂講過「我哋係以革命嘅方式，爭取同革命無關嘅嘢，明明只係好卑微，西方國家好基本嘅嘢」。我哋嘅敵人唔止政府，淋奠，塔利班，仲有中共冇嘢叻，最叻係殺人冇底線，以革命嘅方式去爭取，唔係問題。但係又有幾多人真係有搞革命嘅覺悟呢？俾你真係嬴咗呢場運動，咁2047後呢？係咪打回原形？

所以要嬴，要嬴到盡，嬴到開巷，嬴到中共驚咗香港，嬴到世界盡頭。

第二：認清自己工作崗位
咁612開始演變不同工作崗位：冷氣軍師，文宣，物資，校巴，哨兵，前排，中排，後排，光魔，水魔，土魔，火魔，其他，但如口號一樣「缺一不可」。

大家見到冇和理非位置同埋之前一直鬧緊嘅偽勇武。
因為和理非唔係一個工作崗位，和理非係任何人都做到嘅基本新手入門：ig fb出story，晚晚鳩叫，做後排遊行示威集會，個個都做到。所以和理非個個都做到，睇你有冇心想升level

偽勇武方面，好老實，我唔係阻止大家嘅dress code嘅自由。而係著得full gear就有種責任企前而不畏懼。所以心態上，心理質素上，體能上都希望真係準備好，先好full gear，因為而家係同搞革命冇分別。所以希望重新考慮前線勇武是否自己合適嘅崗位。至於如何訓練自己嘅心理質素同體能，會喺#13詳談。

第三：裝束
我唔係用「裝備」，因為「裝備」可能會去咗頭盔眼罩豬咀。但「裝束」係指你發夢日常配搭，工欲善其事，必先利其器

最最最基本：黑衫+黑褲+口罩+遮+背囊+水+其他顏色嘅衫

四個月，930民間記者會講過，大家都冇水晶球，唔知之後發生咩事，但一定係成個運動嘅轉淚點。
而家已經出咗實彈，中咗槍。如果之後發夢仲係連黑衫都唔著嘅，唔該好好反省吓。唔係因為你同我哋唔統一，而係連自己最基本嘅保護都冇做：橋上啲狗見到個個都黑衫，有遮，唯獨是你一個其他顏色，我係狗，都會逗你先。口罩、帶多件其他顏色嘅衫同理。

背囊：十一我自己揹咗10枝800ml水喺背脊。左邊掛住羽毛球拍套，拍套裝住六、七把遮，一枝羽毛球拍。仲帶咗個packable嘅背囊，裝住生理鹽水同手套。計埋掛住嘅頭盔豬咀眼罩，話唔埋有20kg揹咗上身，今日個膊頭背脊仲痛緊。

我唔需要大家好似我咁。一句講哂：愈大愈好。因為你到時候想拎咩都易，人人都係流動物資。之後物資篇會詳談。

水：比黑衫，口罩，背囊，其他顏色嘅衫更加唔想解釋。自己飲，淋tg，洗眼，洗毛巾⋯⋯最多用途嘅工具。津路又好寶礦力又好水都好，希望大家至少袋一枝。

記得：一手拎遮，一手拎水，背脊有背囊

真心好彩今日無狗理
傳話能力明顯不足 叫完中間好散 無人接住傳消息
物資嚴重短缺

希望多啲北區fa出黎一齊行

不過真心估唔到有咁多人
仲要有咁多媽媽級同小朋友 好感動
不過要保護好自己 萬一有tg小朋友會好危險

北區人
今日再見！

今日北區撚都好叻
重點！ 警覺性！ 行快d!

push

仲有啲人行得好慢

推

今時今日出到去竟然仲有人行行人路唔行出去馬路。可能北區太多中學生和理非。3000人都冇50個係勇武，個個企係度咩都唔做，RB都唔會幫下手set。

大家都係新手 已經算係咁
不完美 可接受 要改善

北區仲咪破處

我都睇唔到
其實係直通車個張

繼續進步

需要進步，但都踏出第一步，讚

尋日好多新手同行，有經驗就會成長。
光復香港，時代革命。

手足做野個陣無手遞左把遮比我 唔記得拎返有幾把遮係手 唯有比圍觀既人希望可以主動啲去擋雨

琴晚好多係之前完全冇出過黎既新手 比多小小時間佢地完成新手教學

Push

行快少少 唔好當行旺角咁行

今日係咪有清算水貨客行動
周圍都冇乜消息/文宣

D小朋友唔該蒙面先 唔係帶個口罩就算

北區真係新手村遮都無把

一半以上新手 講緊係連自己做咩都唔知
之前應該冇點出過其他區抗爭